---
title: "ทำไม RML ถึงสร้างบ้านแฝดราคา 60 ลบ.?"
slug: "/mews-yen-akat-rml"
date: "2017-07-05T17:03:00.000Z"
description: "บริษัทไรมอน แลนด์ จำกัด หรือตัวย่อ RML เป็นอีกบริษัทหนึ่งในตลาดหลักทรัพย์ที่เป็นผู้พัฒนาอสังหาฯ"
image: "./images/mews-hero_luax8n_1_xvrc5l.png"
featured: false
draft: false
tags: ["RML"]
---

ในเศรษฐกิจปัจจุบันนั้นผู้พัฒนาอสังหาฯต่างพัฒนาโครงการระดับบนมากขึ้น ปฏิเสธไม่ได้เลยว่าการที่ธนาคารเข้มงวดการปล่อยสินเชื่อผู้มีรายได้น้อยค่อนข้างมาก ผลกระทบที่เกิดขึ้นคือผู้พัฒนาอสังหาฯไม่สามารถขายห้้องได้ง่ายๆในตลาดล่าง

สำหรับบริษัทไรมอน แลนด์ จำกัด หรือตัวย่อ RML เป็นอีกบริษัทหนึ่งในตลาดหลักทรัพย์ที่เป็นผู้พัฒนาอสังหาฯ เดิมที RML เป็นบริษัทที่พัฒนาอสังหาฯระดับบนอยู่แล้วตั้งแต่ก่อตั้งเมื่อปี 2530 ดังนั้นการที่ตลาดระดับล่างมีปัญหา RML เองอาจจะไม่ได้ผลกระทบโดยตรงมากนัก แต่ผลกระทบทางอ้อมคือบริษัทอื่นหันมาทำตลาดบนมากขึ้นทำให้การแข่งขันสูงขึ้นพอสมควร

ส่วนใหญ่แล้วหากเราพูดถึงที่พักอาศัยระดับหรูราคาหลายสิบล้านขึ้นไป เราก็อาจจะพบบ้านเดี่ยวที่มีเนื้อที่ค่อนข้างมากหรือคอนโดย่านใจกลางเมืองติดรถไฟฟ้า แต่ไม่ใช่บ้านแฝด (Semi-detached houses) ที่มีเนื้อที่ค่อนข้างน้อยเพียง
 79 ตารางวา อย่างโครงการ Mews ของ RML ที่เพิ่งจะเปิดตัวไปไม่นาน

โครงการ Mews Yen akat ทำไมถึงขายราคา 60 ลบ.?

ก่อนอื่นเลยต้องบอกว่านี่ไม่ใช่บ้านแฝดธรรมดาที่เราอาจจะคุ้นภาพมาบ้างอย่างโครงการทั่วไป จุดขายของโครงการนี้คือเรื่องของความครบครัน

- ตั้งอยู่ใจกลางเมืองย่านสาทร ซึ่งสามารถเข้า-ออกได้ทั้งถนนสาทร ถนนนราธิวาส ถนนพระราม3 ถนนพระราม4 นอกจากนั้นภายในย่านยังประกอบไปด้วยมหาวิทยาลัย ตึกออฟฟิสอีกจำนวนมาก ทางขึ้น-ลงทางด่วน ซึ่งทั้งหมดล้วนเป็นสิ่งอำนวยความสะดวกที่ผู้ที่ต้องการมีบ้านนั้นต้องการ แถมยัง อยู่ใจกลางเมืองแต่บรรยากาศคล้ายชุมชนเล็กๆ อย่างเดียวที่ไม่มีคือรถไฟฟ้าซึ่งจริงๆแล้วกลุ่มเป้าหมายอาจจะไม่จำเป็นมากนักเพราะผู้พักอาศัยนั้นมีรถยนต์ จะไม่เหมือนกับคอนโดที่จำเป็นจะต้องใกล้ระบบขนส่งสาธารณะ

- ภายตัวบ้านประกอบไปด้วย 5 ห้องนอนทั้งหมด 4.5 ชั้น ที่จอดรถ 2 คัน สระว่ายน้ำ ลิฟท์ ห้องเก็บของขนาดใหญ่ ชั้นลอย พื้นที่สีเขียวในทุกชั้นของบ้านและมีสวนขนาดย่อม เพดานห้องรับแขกที่สูงถึง 4.5 เมตร ทั้งหมดนี้ภายในพื้นที่ขนาด 79 ตารางวาเท่านั้น

ความต้องการของลูกค้าในปัจจุบันนั้นค่อนข้างหลากหลาย ผู้คนมีทางเลือกมากมายทำให้การพัฒนาโครงการที่ตอบโจทย์กลุ่มเฉพาะนั้นจึงมีความน่าสนใจ สำหรับที่พักราคา 60 ลบ. นั้นหากไปซื้อคอนโดก็อาจจะได้พื้นที่ไม่ใหญ่มากเมื่อเทียบกับบ้าน แต่ได้ความสะดวกสบายในการเดินทางภายในเมือง สิ่งอำนวยความสะดวกใกล้ๆเช่นห้างสรรพสินค้า หรือหากซื้อบ้านที่ออกไปข้างนอกตัวเมืองก็อาจจะได้พื้นที่ที่กว้าง แต่ก็แลกกับการเข้าเมืองที่ลำบากมากขึ้น

สำหรับโครงการ Mews นั้นเป็นบ้านแฝดใจกลางเมือง อยู่จุดกึ่งกลางระหว่างผู้ที่อยากมีบ้านเป็นของตนเองแต่ต้องการอยู่ภายในตัวเมือง​ ซึ่งที่ดินสาทรนั้นหาซื้อได้ค่อนข้างยากและมีราคาสูงกว่า 500,000 บาทต่อตารางวา โครงการนี้จึงถือว่าค่อนข้างมีความเฉพาะตัวพอสมควร

นอกจาก story เรื่องความครบทั้งทำเลและตัวบ้านแล้ว เรื่อง design ยังถือว่าค่อนข้างหรูพอสมควรจากการออกแบบที่ค่อนข้างละเอียดทั้งการรับแสงเข้า-ออกตัวบ้าน การไหลผ่านของลม ที่ต้องออกแบบเฉพาะพื้นที่นั้นๆ และการออกแบบให้ตัวบ้านมีพื้นที่ใช้สอยสูงสุดภายใน 79 ตารางวาเท่านั้น และ story ที่สำคัญอีกอย่างคือบ้านมีพร้อมกับโฉนดที่ดิน ซึ่งปัจจุบันที่ดินสาทรหาซื้อแทบจะไม่ได้แล้ว ทำให้ส่วนนี้มีมูลค่าค่อนข้างมาก

RML เป็นบริษัทในตลาดหลักทรัพย์ที่พัฒนาอสังหาฯเป็นหลัก ตัวงบถือว่าค่อนข้างกำไรดี แต่ไม่ค่อยมีการเติบโตมากนัก น่าจะเป็นเหตุผลหลักมาจากแนวทางการดำเนินธุรกิจของบริษัทที่เน้นพัฒนาอสังหาฯที่ดีมากกว่าการเติบโต เช่นโครงการ Mews เองถึงแม้ว่าจะสร้างเสร็จแล้ว และสามารถนำไปสร้างต่อโครงการอื่นได้ ทางผู้บริหารได้กล่าวไว้ว่าจะไม่ copy & paste แต่จะพัฒนาไอเดียอื่นแทน แต่ทั้งนี้ RML ก็เป็นหุ้นที่ราคาไม่มีการคาดหวังอะไรมากจากหลายปีที่ผ่านมาเฉลี่ย PE อยู่ที่ประมาณ 5-6 เท่านั้น พร้อมกับ P/BV ที่อยู่ประมาณ 1 แสดงให้เห็นว่าตลาดไม่ให้มูลค่า RML มากนัก

โครงการ Mews ประกอบไปด้วย 8 ยูนิต ราคาเฉลี่ยอยู่ที่ 60-70 ลบ. ขึ้นอยู่กับขนาดที่ดิน ทำให้ทั้งโครงการน่าจะมีมูลค่ากว่า 500 ลบ. ซึ่งอาจจะไม่ได้ช่วยมากนักในการเติบโต แต่ข้อดีของบ้านก็คือการก่อสร้างที่รวดเร็วกว่าคอนโดค่อนข้างมาก ทำให้เปิดขายได้เร็วและรับรายได้ทันที ต่างจากคอนโดที่ต้องสร้างเสร็จทั้งตึกซึ่งใช้เวลาค่อนข้างนานกว่า 1 - 2 ปี การรับรายได้ก็จะต้องมีการปล่อย pre sale เพื่อนำเงินมาหมุนก่อน

โดยสรุปแล้ว Mews Yen Akat นั้นถือว่าเป็นบ้านแฝดที่ในปัจจุบันหาค่อนข้างยากทั้งเรื่องทำเลและราคา โครงการเป็นแบบ Limited ที่จะไม่มีการสร้างอีกและมีเพียงแค่ 8 ยูนิตเท่านั้น ถือว่าเป็นโครงการที่ค่อนข้างท้าทายกลุ่มเป้าหมายโครงการหนึ่ง

ข้อมูลเพิ่มเติม

- ชื่อโครงการ: มิวส์ เย็นอากาศ โดย ไรมอนแลนด์
- กรรมสิทธิ์ครอบครองแบบสมบูรณ์
- ประเภท: บ้านแฝดระดับพรีเมี่ยมจำนวน 5 ห้องนอน
- จำนวนชั้น 4.5 ชั้น
- เริ่มก่อสร้างปี 2558
- สร้างเสร็จปี 2560
- บริษัทก่อสร้างหลัก Pre built หรือ PREB
- บริษัทออกแบบ TM design
- Website [www.mews-yenakat.com](www.mews-yenakat.com)